面部濕疹求救

一轉天氣一落雨潮濕就發晒出黎，近鼻D位同眉頭都紅晒。
之前間歇性發就會搽好薄嘅類固醇，
大約兩星期先一次左右。

但係呢排一個星期都發幾日，
好驚會搽太多類固醇，
有冇巴絲有D洗面皂/藥膏/其他方法推介可以代替到類固醇？
舒緩下都好，都知斷尾係好難

我係類固醇上癮 搽左兩晚依家出左一個月... 塊臉爛緊 依家諗緊要唔要停工

我就係驚會有上癮
之前搽少少就會壓制到
而家搽完第二日又出

巴打呢個月都冇再搽？

我之前好嚴重 成身爛哂 （因為類固醇反彈）到最後好返9成9 我戒左類固醇好多年

最近工作壓力大 爆返出黎 仲要上左塊臉... 本身係紅腫 所以完左peak 就搽左兩晚類固醇（日本藥膏）之後就爆哂出黎 手腳臉都係 無搽了

所以之前就咁戒就好番？有冇搽其他野代替
我用過兩隻洗面皂同D永久花面膜膏之類都冇乜效

唔太關清潔事 當然唔好太污joe搞到有細菌惡化
簡洗臉洗身果啲用無敏感的 就得

我之前係外地 所以好得好快 唔需要搽其他野
你可以係Facebook 搵下TSW 同 NMT資料
我聽你咁講你都好大機會係類固醇反彈... 睇你想一直用類固醇 定 爆發

我諗我都要半年時間先好返

唔好用咁多類固醇係面 由佢發 唔係到時生埋暗瘡仲大穫 利申 過來人

樓主冬天乾燥會唔會發？有冇用開d咩潤膚產品(真係純粹潤膚個d)? 一般要揀返d醫學品牌低敏配方喎，太多香料呀添加個d唔係咁好，當然類固醇就只能一次用幾日啦

冬天都會，但係少D，我諗兩個禮拜左右一次
平時會搽下Body Shop果D維他命E保濕潤膚膏，又唔覺係有敏感

上網睇話金盞花可以抗濕疹，呢D天然野應該試下冇壞？

其實而家唔太痕，我都想完全戒
所以都唔諗住再睇西醫，西醫都實係開類固醇
不過唔痕都會紅，喺塊面度又真係幾難搞

試下生酮

都要睇返你揀咩牌子架，如果佢唔係專比濕疹皮膚用既話就可能有天然成分之餘仲會加d香料之類個d（for普通人想潤膚咁樣），雖然都唔一定有香料就會敏感既。

我會建議試下d低敏品牌既潤膚先，勤力d用（講緊日日都塗2-3次）睇下會唔會好d (好少上黎唔知可唔可以直接講有咩牌子😂) 因為如果真係濕疹既話最緊要都係保濕呀。去d有藥劑師既舖頭問下會有多d呢類型既選擇呀，試下先又唔洗下下睇醫生塗類固醇既～

我有唇周濕疹 之前用過qv 覺得一般
之後轉用Aveeno dermexa 有好轉
平時2-3個鐘會補1次
洗面用curel
護膚品就有用curel, Avenue, jurlique 金盞花個款
最近試用左phyto-c b5 gel, 幾好用 希望幫到你

樓主係脂溢性皮炎?

醫生淨係話濕疹
我都唔識分咁多
（中環李x棋睇，出名秒速斷症送客）

多謝各位意見
今日喺某本地品牌買咗支金盞花紓緩膏，話係專for濕疹
試一個禮拜睇下頂唔頂得住
如果好用會報告番

如果眉同鼻兩邊紅同甩皮，就應該係喇

有無人試過搽蛋黃油醫濕疹？